\chapter{Agradecimientos}

En primer lugar quiero agradecer a mis tutores Alberto Brunete y Jorge Artieda su inestimable ayuda y orientación, ya que sin ellos este proyecto no podría haber sido posible.
\\

A mi familia, de quien he recibido todo el cariño y apoyo durante estos años, y me ha enseñado el verdadero valor del esfuerzo y la superación.
\\

Requieren mención especial todos mis amigos y compañeros, quienes no han dudado en dedicar su tiempo a probar el proyecto y ofrecerme sus valiosos consejos.
\\

Y por último pero no menos importante, a Sheyla, quien ha vivido de primera mano el nacimiento, evolución y finalización del proyecto, y que pese a todo, siempre me ha mostrado su comprensión y se ha convertido en un pilar al cual aferrarse en los momentos más duros.
\vfill